和勇拍住上「團火唔會熄」

和勇拍住上「團火唔會熄」

黑衣示威者遊行後築起傘陣，一度與警方對峙。何量鈞攝

【抗爭半年】

【本報訊】從初夏走到寒冬，半年過去，香港人的心仍熾熱地走上街頭爭取公義，從不缺席。他們口裏叫喊「五大訴求，缺一不可」，心中惦記離世及被捕的手足，堅持用行動告訴政府何為民意。從白天走到黑夜，他們毋忘初心並肩走下去：「應承我，未去到煲底相見，都唔可以放棄！」

記者：王春怡 張雅婷

半年來，已為人母的朱小姐幾乎每次遊行都有參與，她昨日掛着反修例運動中常見的Pepe蛙公仔、與女兒一同現身遊行隊伍。半年過去，她坦言對特首林鄭月娥或警方沒有任何期望，但繼續堅持，「有得出一定要出，今次唔出唔知有冇下次，話畀佢聽我哋唔係沉默嘅大多數」。她形容新任警務處處長鄧柄強是黑社會，斥7.21警黑勾結，「佢哋拎住武器喺手對付香港人，有冇搞錯呀，Pepe都唔鍾意要走出嚟啦」。為了下一代，朱小姐願意繼續走下去，只希望香港不要變成一國一制，讓女兒可繼續在港生活。

叫林鄭返大灣區

相關新聞：Pepe幽默抗爭：我食生命麵包

其女兒朱同學就指，不堅持參與遊行會對不起已離世的手足，「前線勇武手足都咁叻，和理非都唔可以割，要保持住團火」。她又形容警方經常在遊行前搜到大殺傷力武器，隨時是「砌人生豬肉」。她又指六個月過去最深刻是8.31警察無差別襲擊，沒想過會在香港發生，「仲差過第三世界國家」。對於林鄭會否回應訴求，她指沒期望，想對林鄭和警方說：「你哋冇得去美國㗎喇，其他國家都唔收你哋喇，返大灣區共享榮譽啦。」

遊行結束後天色漸暗，對峙氣氛亦逐漸濃烈，示威者與防暴只有兩街之隔。黑衫示威者開始換上豬嘴，他們大多由6月9日已開始上街，包括17歲的阿銳。頭盔、豬嘴、眼罩、雨褸全是對抗水炮車的標準裝備，阿銳說：「6月嗰時邊有呢啲，得一個口罩，背囊得支水。」每一樣裝備，皆因警暴升級。阿銳指着遠方的水炮車說：「留喺度除咗係保護和理非走，仲係一種反抗，我哋唔會行完就乖乖地走！」

嚴冬來到，但港人絕不忘記2019年的熱，曙光還未展露，何時才可煲底見？阿銳明白，半年過去，香港人連五大訴求都未爭取到，「所以我哋先要繼續留低，先爭取五大訴求，然後追究警隊」。

市民帶同下一代參與遊行，實踐「五大訴求 堅持到底」的精神。朱永倫攝

朱小姐明言願意走下去，希望香港不要變成一國一制，讓女兒（左）可繼續在港生活。

黑衣人昨晚在警方防線前以雨傘砌出心形，高叫「愛比暴力強」後陸續散去。王瑋彤攝

市民帶同下一代參與遊行，實踐「五大訴求 堅持到底」的精神。朱永倫攝